\section{Gramática}

Describimos la gramática de manera tal que no tenga conflictos de ningún tipo 
(reduce\/reduce o shift\/reduce). A su vez no perdimos ni agregamos poder de 
expresividad, ya que de esta manera podemos representar las mismas cadenas que 
antes. 

\subsection{Definición}

La gramática utilizada en la implementación de este trabajo práctico es la siguiente:

\begin{lstlisting}

G = < {Expression},{caracter, |, *, +, ?, ., (, )},P,E >

P:

Expression --> Term        
    | Term Expression      
    | Term | Expression    

    
Term --> Term + 
    | Term ? 
    | Term *
    | Operand

Operand --> Parenthesis  
    | Character       

Character --> caracter    
    | .

Parenthesis --> (Expression)

\end{lstlisting}


\subsection{Razonamiento}

El razonamiento que nos llevo a tomar la decisión de esta gramática a partir 
de la brindada por la cátedra fue el siguiente.

Inicialmente la gramática tenía las siguientes producciones.

\begin{lstlisting}

E --> EE
    | E|E
    | E*
    | E+
    | E?
    | (E)
    | caracter
    | .

\end{lstlisting}

Primero separamos los terminales más interesantes (tienen semántica) en una producción aparte. 

\begin{lstlisting}
E --> EE
    | E|E
    | E*
    | E+
    | E?
    | (E)
    | C

C --> caracter
    | .
\end{lstlisting}

Luego separamos al paréntesis en una producción aparte. 

\begin{lstlisting}

E --> EE
    | E|E
    | E*
    | E+
    | E?
    | P
    | C

C --> caracter
    | .

P --> (E)

\end{lstlisting}

Luego unificamos caracteres y paréntesis en operandos, 
que son elementos expresiones regulares válidas sin operadores aplicados. 

\begin{lstlisting}

E --> EE
    | E|E
    | E*
    | E+
    | E?
    | O

O --> P
    | C

C --> caracter
    | .

P --> (E)

\end{lstlisting}

Luego desambiguamos la gramática dividiendo en expresiones y términos. 
Y al hacer esto, definimos los términos como expresiones regulares válidas, 
con la característica de tener cero o más operadores aplicados. 

\begin{lstlisting}

E --> TE
    | T|E
    | T

T --> T*
    | T+
    | T?
    | O

O --> P
    | C

C --> caracter
    | .

P --> (E)

\end{lstlisting}

De esta forma y luego de chequear en Bison que la gramática no tuviera 
conflictos de ningún tipo decidimos utilizarla en la implementación 
de nuestro trabajo práctico. De esta forma consiguiendo un parser de tipo LALR(1).

Para ver más detalles de la implementación en Bison, ver la sección gramática 
del apéndice. 
